{
    "question": "Apa penebab rendahnya tingkat pendidikan dalam aspek sosial dan budaya ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "faktor pribadi,faktor ekonomi,faktor sosial budaya,faktor letak geografis sekolah",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "rendah nya aspek pendidikan sosisal &amp; budaya adalah , budaya dari bangsa kita ini ridak daoat terawat&amp; tejaga kelestariannya",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perkembangan-kehidupan-beragama-pada-saat-masa-praaksara-216",
            "question": "Perkembangan kehidupan beragama pada saat masa praaksara \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Masa Pra-aksara atau masa Pra-Sejarah dibagi menjadi 2 :\u00a0<br>\u00a0Zaman Batu</span><br><span>2. Zaman Logam\u00a0<br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "SEBELUM MASUKNYA AGAMA HINDU BUDHA INDONESIA SUDAH MEMILIKI KEPERCAYAAN KEPADA LELUHURNYA SESUDAH ITU MASUKLAH HINDU BUDHA SETELAH ITU MASUK LAH AGAMA ISLAM KE INDONESIA DAN SEKARANG AGAMA ISLAM MASIH MENYEBAR HINNGA SEKARANG",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-dimaksudkan-kabinet-presidensil-396",
            "question": "\u00a0Apa\u00a0yg\u00a0dimaksudkan\u00a0kabinet\u00a0Presidensil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kabinet presidensil itu kabinet yg di bntuk pemerintah pada masa pemerintahan presidensial<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Kabinet Presidensial\u00a0adalah\u00a0kabinet\u00a0pertama yang dibentuk di\u00a0Indonesia\u00a0setelah\u00a0Proklamasi\nKemerdekaan\u00a0pada tanggal\u00a017 Agustus\u00a0<span>1945. Kabinet pertama ini hanya bersifat\nformal saja dan belum bisa melaksanakan roda pembangunan dan pemerintahan.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-kehidupan-beragama-pada-masa-praaksara-hindu-budha-955",
            "question": "Perkembangan kehidupan beragama pada masa praaksara, hindu-budha, dan islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "praaksara : belum mengenal kepercayaan<br>hindu-buddha : mempercayai roh nenek moyang<br>islam : sudah ada kepercayaan kepada allah s.w.t<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-atmosfer-yang-sangat-penting-bagi-pertumbuhan-tanaman-dan-t-611",
            "question": "Unsur atmosfer yang sangat penting bagi pertumbuhan tanaman dan tumbuhan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nitrogen, karena jikka tanah kekurangan nitrogen maka pertumbuhan tanaman dapat terganggu. nitrogen dapat terjadi melalui petir atau halilintar, nitrogen tidak dapat digunakan oleh tumbuhan secara langsung di udara, melainkan diserap melalui akar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaiman-hubungan-antara-kerajaan-singasari-kediri-dan-keraja-709",
            "question": "Bagaiman hubungan antara kerajaan singasari , kediri , dan kerajaan maja pahit ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalau menurutku, kerajaan tersebut sempat mengalami peperangan. Terutama antara Singasari dan Majapahit serta Kediri dan Majapahit. Kedua peperangan itu dimenangkan oleh Majapahit. Lalu, Majapahit menguasai wilayah penguasaan Singasari dan Kediri. Sehingga, salah satu keturunan Singasari dan Kediri merupakan keturunan Majapahit pula...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemberontakan-pki-di-madiun-erat-kaitannya-dengan-254",
            "question": "Pemberontakan pki di madiun erat kaitannya dengan..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dikaitkan dengan gerakan 30 september pki<br>g30spki<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-terjadi-ketegangan-antara-golongan-pemuda-dan-golongan-tu-373",
            "question": "Mengapa terjadi ketegangan antara golongan pemuda dan golongan tua dlam menentukan proklamasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena ada perbedaan pendapat antara golongan pemuda dg golongan tua, golongan muda iingin segera mengumandangkan proklamasi, sedangakan golongan tua tidak ingin gegabah mengumandangkan proklamasi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena terjadi perbedaan pendapat yaitu\u00a0<span>karena golongan muda mendesak ingin segera dikumandangkan proklamasi, sedangkan golongan tua ingin berunding dahulu dengan ppki</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-mau-tanya-bukti-bukti-apa-saja-yg-menunjukkan-bahwa-para-pem-227",
            "question": "Aku mau tanya, bukti bukti apa saja yg menunjukkan bahwa para pemimpin Indonesia dapat memanfaatkan BPUPKI untuk mempersiapkan kemerdekaan Indonesia\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "badan ini telah mempersiapkan awal kemerdekaan indo<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bukti nya sekarang Indonesia merdeka<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-saat-pemeriksaan-golongan-darah-terjadi-atau-tidak-terjad-733",
            "question": "mengapa saat pemeriksaan golongan darah terjadi atau tidak terjadi penggumpulan pada saat diberikan zat anti tertentu?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pada darah mengandung zat aglutinin dan aglutinogen. Salah satu zat dr itu lah yg menentukan golongan darah. Ketika darah di berikan antigen-a maka darah menggumpal, maka dinyatakan darah tsb bergolongan darah A. Jika diteteskan antigen-b dan menggumpal, maka dinyatakan bergolongan darah B. Jika diteteskan antigen-A maupun antigen-B darah menggumpak keduanya, maka darah bergolongan darah AB. Jika tidak menggumpal satupun maka darah bergolongan darah O<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-nma-komoditas-pertanian-yang-di-usahakan-pada-masa-pra-a-710",
            "question": "Apa saja nma komoditas pertanian yang di usahakan pada masa Pra-Aksara,Hindu-Budha dan Islam ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Komoditi pertanian yang diusahakan pada masa praaksara adalah umbi-umbian dan daun-daunan, pertanian belum berkembang baik. Pada masa Hindu-Buddha, pertanian yang paling diutamakan adalah sayur-mayur. Sedangkan pada masa Islam, seluruh jenis pertanian nyaris telah diperjual-belikan. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}